召喚大陸工作巴打依家上面乜嘢環境

原材料全部升到天價你哋公司搞成點？

重貨 雅天妮789做足對沖
完全未驚過

收皮， 間公司做左廿幾年我做左7年，
我間公司係賣manhours ,
啲人工愈黎愈貴，個margin愈黎愈低，
但大陸同事收咁貴人工仲係鳩鳩地，

過埋年準備返香港搵工

原材料瘋漲引停產，再不減負實體行業就完蛋了
2016-12-02 00:26:08
作者baker來源：包裝地帶

近兩月來，發行於上游煤碳，鋼鐵，造紙等行業的漲價潮洶湧而下，在運輸成本上漲和環境治理限制的推波助瀾下，對中間工業製成品環節形成致命衝擊。

焦煤漲價200％，

玻璃漲價40％，

塑料漲價30％，

鋁材漲價30％，

鋼鐵漲價30％，

不銹鋼也爆漲40％，

運費漲價33.6％，

工業原紙有錢也買不到了......
在情況最為嚴重的造紙，包裝及印刷行業，紙價一路瘋漲，個別紙業十天內三次提價，但仍然出現了有錢買不到紙的情況，導致大量企業停止接單。

中國實體經濟的生態環境處於沸騰狀態，大量企業被捲入瘋狂的漲價漩渦中，苦苦掙扎，命懸一線。

強大的中國經濟為何一慫如此！在包小編看來，漲價潮是由一系列清算式危機，價格機制長期扭曲和突發性事件引發。由於矛盾積累過多，信息不透明，加上人們的恐慌心理，導致工業製成品價格短時間內陷入失控狀態。

一，清算式危機
天量印鈔面臨清算
這一次的漲價潮稱為上一次突發性的通貨膨脹，原因自然是與過去8年超發的天量M2有關。2008年，中國的M2是47.5萬億，2016年M2數據是149億。過去幾年，政府試圖建立樓市和股市兩個貨幣池子來鎖住超發貨幣，但股市被一波人造牛市玩殘，樓市泡沫的高壓鍋被政府強行蓋住，導致流動性氾濫。而在過去的幾年時間，中國外匯儲備減少了一萬億美元，但卻沒有回收相應比率的人民幣，加劇了流動性氾濫。

在這裡，包小編要抨擊一下那個因害怕超發貨幣引發物價飛漲而設立的“貨幣池子”的形而上學理論，這樣做的嚴重後果就是：大量擁房者感覺到財富倍增了，但物價卻非常低廉，於是拼命消費，反正什麼事都不用乾也能生能到比打工一輩子掙得還多錢。這種虛假繁富一方面令創造財富的人數大減，另一方面大量真實財富被過度消耗，加劇了人民幣的泡沫化。換句話說，未來通貨膨脹的程度可能遠比想像的嚴重得多。

留名支持

留名

劉明

如今，天量M2被清算的時刻即將來，，政府面臨著要么刺穿樓市泡沫，要么承受劇烈通貨膨脹所帶來的致命考驗。

環保污染
中國經濟開放三十年來，儘管有很多外國專家指出犧牲環境開發經濟不可持續，得不償失，但在各種“YM論”的揣度下，政府對環境監管的底線一再失守，而無處不在的腐敗縱容了企業大量偷排。終於，曾經禍害過英倫和北美的霧霾再次籠罩了北方大地，面積迅速從去年的56萬平方公里擴散到100萬平方公里。

非常不幸，2016年再次趕上了這種環境污染帶來的清算式危機。在不斷的停產限產和成倍增長的排污收費下，工業領域所必需的原材料開始暴漲。

樓市泡沫進入清算期
08年來的房地產大躍進，給中國的煤碳，鋼鐵，水泥，建陶，衛浴，家具，家電，燈飾，五金，包裝，印刷等行業帶來了空前的危機。行業的產能被以數倍的倍率放大，如今隨著中國住房的嚴重過剩和年輕人口的銳減，這些行業面臨著清算式危機。一方面與房產產相關行業的產能淘汰將會非常殘酷，另一方面房地產泡沫的破滅反過來又影響到居民消費，導致產能進一步過剩。

悲催的是，這些行業屯積了大量的就業人口。比如煤碳，鋼鐵等行業，動輒維繫著數十萬人的飯碗，在負債高企，市場萎縮的情況下，只能通過提價來苟越中。

耐唔耐就得呢d文

唔係講支爆喎

最大問題人工升得太快

今年唔只人工

焦煤漲價200％，

玻璃漲價40％，

塑料漲價30％，

鋁材漲價30％，

鋼鐵漲價30％，

不銹鋼也爆漲40％，

運費漲價33.6％，

呢樣係真事喎,超發貨幣導致超級通漲
支共唔一手KO樓市既話,到時連飯都冇得食仲唔反台

其他唔知, 紙價呢3個月唔知咩事升左50%

惡性通脹

70都黎緊，哩個幾星期加左兩次

所以想有影響嘅巴絲討論下

順豐都唔比紙皮黎公司了

太貴，佢地都缺